[做功課] 投資1001 《欲贏大錢，必先學會謙遜》

前言

眾所週知，散戶之所以常被戲稱為「傻散」，皆因散戶經常犯以下常見錯誤：

1. 缺乏或未能嚴格執行一套離場策略

2. 盲從所謂「大行」或「名人」之投資策略

3. 過份依賴基本分析或投術分析，忽略其他重要指標及市場信號

關於第一點，市場及網絡上已有數之不盡的教材供大家參考，何況只要方向正確，離場策略只能算是錦上添花。故此，筆者今日將集中於探討如何在資訊爆炸的年代，找出最關鍵的指標及市場信號

在跑贏大市之前，跑贏大行

只要有一定的投資年齡，都一定知道所謂「大行」的報告往往都是它們「出口術」，方便它們低吸或散貨的門路而已。要知道世上沒有免費午餐，就算有，也不過是它們狼吞虎嚥後餘下的冷飯菜汁而已。故此，想跑贏大市，必先跑贏「大行」。

被「大行」所忽略的關鍵指標

或許你會問，投行用以億元計的資源去建立它們的分析團隊，我區區一個散戶，何德何能敢去挑戰它們？然而，世上沒有人或組織是完美的，只有神才能被稱為完美，因此只要掌控神透露的訊息，自能在俗世中脫穎而出。

免責聲明: 筆者唔係金管局同証監會嘅持牌人。投資涉及風險，證券價格有時會大幅波動，價格可升亦可跌，更可變 得毫無價值。投資未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失，往績數字並非 未來表現的指標。投資前應先閱讀有關產品的發售文件、財務及相關的風險聲明， 並應就本身的財政、其他狀況及需要詳細考慮並考慮決定投資是否切合本身特定 的投資需要。若有需要更應諮詢獨立之專業意見，方可作出有關投資決定。

初頭都認真睇

睇到四大燈神忍不住笑

屌

好有心機整

財經台四大天王同時發功

睇錯《欲贏大錢，必先學謝遜》揮手區

連燈四尊

X2

原本諗住垃圾post
睇到member個段忍唔住回
BTW 呂布block左 好撚煩

X3
真心忍唔到

仲有佢地既大佬 沈大師

咩名